\newpage 

\thispagestyle{empty}

\vfill{}
{\par\centering \textbf{\large Resum}\large \par}
El concepte d'aquest joc es basa en un \emph{hack 'n' slash} protagonitzat per la Caputxeta Vermella on haurà de buscar venjança per la seva àvia que ha sido devorar pel Llop que habita el bosc de Red Forest.

Per tal d'aconseguir l'objectiu, el jugador haurà endinsar-se en un bosc nevat ple de criatures malígnes i monstruoses on també hi viu el Llop ferotge. Amb l'ajuda d'unes devastadores falçs, haurà d'intentar arribar a la casa de l'àvia de la Caputxeta, on l'esper un sanguinari combat contra el rei del bosc, el temible Llop.

\vfill{}

{\par\centering \textbf{\large Resumen}\large \par}
El concepto de este juego se basa en un \emph{hack 'n' slash} protagonizado por Caperucita Roja donde tendrá que vengar a su abuela que ha sido devorada por el Lobo que habita el bosque de Red Forest.

Con tal de conseguir el objetivo, el jugador deberá adentrarse en un bosque nevado repleto de criaturas malígnas y monstruosas donde también habita el Lobo feroz. Con la ayuda de unas devastadoras hoces, deberá intentar llegar a casa de la abuelita de Caperucita, donde le espera un sangriento combate con el rey del bosque, el temible Lobo.

\vfill{}

{\par\centering \textbf{\large Abstract}\large \par}
This is a typical hack 'n' slash game with the story revolving around Red Riding Hood and the death of her grandmother. Red Riding Hood goes in search of the wolf that inhabits the forest in order to kill him and avenge the death of her grandmother.

To catch the wolf, the player needs to go deep into the snowy forest which is filled with evil and monstrous creatures. With the help of 2 devastating sickles the player will fight through the forest to get to grandma’s house where she will face the wolf, also known as the king of the forest, in a bloody head to head combat.

\vfill{}