\appendix
\addcontentsline{toc}{chapter}{Apéndice}
\chapter{Manual de usuario}

\section*{Como instalar el juego}
Ejecutar el fichero {\bf RedForestSetup.exe} para empezar la instalación. Sigue los pasos que se indican en la pantalla. Instala todos los complementos que se indican durante el proceso de instalación. Después de instalar el juego, ya puedes jugar.

\section*{Inicio del juego}
Para emprezar a jugar, ve a {\bf Inicio > Todos los programas > Red Forest} donde hay el ejecutable del juego. También encontrarás la aplicación de configuración gráfica.

\section*{Controles}

\begin{center}
\begin{tabular} {l | l} \hline
Desplazarse & W/A/S/D \\ \hline
Mirar & Ratón \\ \hline
Saltar & Barra espaciadora \\ \hline
Realizar acción & E \\ \hline
Ataque & Clic izquierdo \\ \hline
Ataque fuerte & Clic izquierdo y Ctrl izquierdo \\ \hline
Defensa & Clic derecho \\ \hline
Acceder al menú de pausa & Esc \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\section*{Cómo jugar a Red Forest}
\subsection*{Caperucita}
En Red Forest te unes a Caperucita, una niña feliz e inocente, cuando de repente le llegan informaciones de que el Lobo que habita en el bosque Red Forest se ha comido a su abuela. Llena de rabia y odio, va al bosque en busca de venganza cegada por el odio, donde deberá matar a todas las criaturas maléficas que habitan Red Forest en busca del Lobo.

\subsection*{Pantalla informativa}
Muestra la vida que le queda a Caperucita para morir. Al cabo de un tiempo de recibir un golpe, la vida se regenera automáticamente.

\subsection*{Menú principal}
\begin{tabular}{l c l}
Play & & Empieza una nueva partida \\ 
Options & & Ajusta el sonido y los ejes del ratón \\
Credits & & Ve los créditos del juego \\
Exit & & Sal del juego al escritorio del ordenador \\
\end{tabular}

\subsection*{Menú de pausa}
\begin{tabular}{l c l}
Resume & & Vuelve a la partida \\ 
Options & & Ajusta el sonido y los ejes del ratón \\
Exit & & Sal y vuelve al menú principal \\
\end{tabular}