
\begin{thebibliography}{CMMS00}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía}

\bibitem{Alice}<http://www.ea.com/alice>, Alice Madness Returns: American McGee's Alice 2 - EA Games. Página web del juego Alice Madness Returns.

\bibitem{Fairytale}<http://www.playlogicgames.com/game/fairytale-fights>, Playlogic Games - Fairytale Fights. Página web del desarrollador del juego Fairytale Fights.

\bibitem{GoW}<www.godofwar.com>, God of War. Página web del juego God of War.

\bibitem{Darksiders}<http://www.darksiders.com/>, Darksiders II. Página web del juego Darksiders.

\bibitem{ME3}<www.masseffect.com/> Mass Effect. Página web oficial del juego Mass Effect.

\bibitem{AC2}<http://assassinscreed.ubi.com/> Assassin's Creed. Página web oficial del juego Assassin's Creed.

\bibitem{infamous}<www.infamousthegame.com/> inFAMOUS 2. Página web del juego inFamous 2.

\bibitem{batman}<http://community.batmanarkhamcity.com/> Batman: Arkham City. Página web oficial del juego Batman: Arkham City.

\bibitem{Windows}<http://windows.microsoft.com/es-ES/windows/home>, Microsoft Windows. Página web oficial del sistema operativo Windows de Microsoft.

\bibitem{PS3}<http://es.playstation.com/ps3/>, PlayStation 3. Página web oficial de la consola PlayStation 3 desarrollada por Sony.

\bibitem{360}<http://www.xbox.com/>, Xbox.com. Página web oficial de la consola Xbox 360 desarrollada por Microsoft.

\bibitem{HardCandy}<http://www.imdb.com/title/tt0424136/>, Hard Candy - IMDb. Página web de la ficha de la película \emph{Hard Candy} en IMDb.

\bibitem{normalmapping}<http://en.wikipedia.org/wiki/Normal\_mapping>, Normal Mapping. Página de la Wikipedia sobre la técnica de \emph{normal mapping}.

\bibitem{cellshading}<http://en.wikipedia.org/wiki/Cel\_shading>, Cell Shading. Página de la Wikipedia sobre la técnica de \emph{cell shading}.

\bibitem{wwise}<http://www.audiokinetic.com/en/products/208-wwise>, Audiokinetic | Wwise. Página sobre la librería de sonido Wwise.

\bibitem{physx}<http://www.geforce.com/hardware/technology/physx> PhysX. Página web oficial de la tecnología PhysX de Nvidia.

\end{thebibliography}
