\chapter{Conclusiones}

\begin{itemize}

\item Se ha diseñado e implementado un juego \emph{hack 'n' slash} sobre el cuento de Caperucita Roja, creando una reproducción del cuento distinta en una ambientación oscura y \emph{gore}.

\item Se ha creado una inteligencia artificial pensada y orientada al combate cuerpo a cuerpo, teniendo en cuenta que cada personaje con inteligencia no está solo en el escenario sino con más entidades com él.

\item Se ha diseñado un escenario grande para el combate, con sensación de estar en un bosque nevado abierto, pero al mismo tiempo estar limitado a deambular por zonas concretas, limitando así todo el acceso al bosque.

\item Se ha implementado un motor de juego genérico con tecnologías que se utilizan actualmente en el desarrollo de videojuegos, como por ejemplo Direct, Wwise o PhysX.

\item Se han encontrado problemas en el momento de desarrollar con Lua / Luabind. Al crear una clase de Lua en C++ que esta heredaba de código de C++, en algún momento aleatorio de la ejecución, Lua perdía esas referencias haciendo que el juego dejara de funcionar. Se solucionó escribiendo todo el código de nuevo en C++.

\item Se han encontrado problemas en la reserva de memoria de Lua. Siempre se iba reservado más y más memoria hasta agotar toda la memoria del ordenador en que se ejecutaba el juego. Se solucionó pasando el código de Lua a C++.

\item Se han encontrado bastantes problemas con el exportador de Cal3D y 3ds Max 2012. El exportador muchas veces o, dejaba el programa de modelado inutilizado, o generaba ficheros corruptos, modificando así toda la malla que se exportaba.

\item El escenario se ha tenido que rehacer más de una vez por motivos de diseño, ya que las versiones anteriores no cumplian los objetivos de jugabilidad.

\end{itemize}