\chapter{Introducción}
Este documento presenta el trabajo realizado durante todo el año de duración del Máster de creación de videojuegos de la UAB. El objetivo del máster es aprender a técnicas del desarrollo de un videojuego, tanto de la parte de arte, como la de diseño y programación. Finalmente, y para poner en funcionamiento todos los conocimientos aprendidos, se desarrolla un pequeño videojuego.

Antes de empezar en un videojuego cualquiera, se hicieron varias sesiones de \emph{brainstorming} para exponer ideas de juegos y así confeccionar proyectos a poder realizar. De estas reuniones salieron dos ideas.

La primera idea era un juego \emph{hack 'n' slash} en tercera persona ambientado en una catedral con un aspecto realista. El juego tomaba fuerza con el espíritu del personaje, un ser que atrapado en el limbo. El personaje, sin piel, siempre estaba perdiendo sangre, y tenía que matar a los enemigos para recuperar la sangre perdida y así poder vivir.

La segunda idea que surgió fue otro juego \emph{hack 'n' slash} en tercera persona, pero esta vez ambientado en el cuento de Caperucita Roja. El objetivo planteado era ir a matar al Lobo porqué se había comido a la abuela de la protagonista. El juego se ambientaba en un bosque nocturno y nevado, y tendría un estilo más \emph{cartoon}.

Finalmente, se eligió el juego de Caperucita Roja, inicialmente llamado como Caperucita Loca.

Una vez seleccionado el proyecto a realizar, se empezó a buscar información y referencias sobre lo que podría contener el juego. Se definieron tres escenarios distintos donde pasaría la acción: el bosque, la cabaña de la abuela y la cueva del Lobo feroz.

\section{Requerimientos del proyecto}
El proceso de creación del proyecto ha estado marcado por diferentes fases, unas más marcadas que otras.

\begin{enumerate}
\item Diseño inicial. Se planteó toda la idea del videojuego, así como el diseño del escenario, enemigos, personaje principal y demás elementos que conforman el juego.

\item Prototipo.
\subitem Arte. Creación de un esbozo de escenario, el personaje principal y un enemigo.
\subitem Programación. Implementación del motor del juego y una idea del \emph{gameplay} del juego.

\item Desarrollo.
\subitem Arte. Creación del escenario, de los personajes (principal como enemigos) y demás elementos que conforman el juego.
\subitem Programación. Mejorar el motor con nuevas técnicas y herramientas, y programación completa del \emph{gameplay} y de la inteligencia artificial.

\item Integración. Juntar el trabajo de arte y programación para tener el juego listo.

\item Testeo. Fase de pruebas, para poder corregir errores no detectados anteriormente.

\end{enumerate}


En el capítulo 2 de la memoria se muestra el documento de diseño inicial. En el capítulo 3 se muestra todo el proceso de desarrollo del juego en sus tres vertientes: diseño, arte y programación. En el capítulo 4 se presentan los resultados obtenidos y en el capítulo 5 las conclusiones sacadas de todo el proceso. Finalmente, en el apéndica se entrega un pequeño manual del juego.